\documentclass[11pt,spanish]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[spanish]{babel}
\usetheme{Madrid}

\makeatletter
\def\th@mystyle{%
	\normalfont % body font
	\setbeamercolor{block title example}{bg=orange,fg=white}
	\setbeamercolor{block body example}{bg=orange!20,fg=black}
	\def\inserttheoremblockenv{exampleblock}
}
\makeatother
\theoremstyle{mystyle}
\newtheorem*{remark}{Remark}



\begin{document}
	\author{Ferreira Juan David}
	\title{Agda: Un lenguaje con tipos dependientes desde la práctica}
	%\subtitle{}
	%\logo{}
	%\institute{}
	%\date{}
	%\subject{}
	%\setbeamercovered{transparent}
	%\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
	\begin{frame}[plain]
		\maketitle
	\end{frame}
	
	\begin{frame}
		\frametitle{Introducción}
		La motivación de este trabajo es analizar el paper 
		"Nominal Sets in Agda. A Fresh and Immature Mechanization" (Miguel Pagano y Jose E. Solsona)
		a partir del cual presentan el desarrollo de una nueva formalización 
		de un conjunto Nominal en Agda.
		
		Este trabajo contribuye a una mejor comprensión de los conjuntos \textbf{Nominales} y 
		aporta una forma de
		probar sistemas de tipos basados en lógica nominal.
	\end{frame}

    \begin{frame}
    	\frametitle{Semigrupo, Monoide y Grupo}
    		Dado un conjunto $G$, $G\not = \emptyset$, una operación binaria
    		es una función $$\ast : G \times G \to G.$$
    	
    	    Un semigrupo es $G$ un conjunto, $G\not = \emptyset$ junto con una operación 
    	    binaria $\ast : G \times G \to G$ que es \textbf{asociativa}. Es decir,
    	    $$(a \ast b) \ast c = a \ast (b \ast c); \forall a, b, c \in G.$$
        
    		Un monoide es un semigrupo $G$ un conjunto, si existe un \textbf{elemento identidad}
    		(a ambos lados) $e \in G$ tal que $$\forall a \in G | a \ast e = e \ast a = a.$$
    	
    	    Un grupo es un monoide $G$, tal que todo elemento posee \textbf{inverso} vía $\ast$.
    	    Es decir, $$\forall a \in G : \exists a^{-1} \in G | a \ast a^{-1} = a^{-1} \ast a = e.$$
	\end{frame}

    \begin{frame}
    	\frametitle{Acción}
    	\begin{block}{Acción}
    		Una acción de un grupo $G$ en un conjunto $S$ es una función 
    		$\cdot : G \times S \to S$, $(g, s) \mapsto g \cdot s $  tal que
    		\begin{itemize}
    			\item[$i)$] $(gh)\cdot s = g \cdot (h \cdot s); \forall g, h \in G$ y $\forall s \in S$.
    			\item[$ii)$] $e \cdot s = s; \forall s \in S$, donde $e$ es el \textbf{elemento identidad} de $G$.
    		\end{itemize}
    	\end{block}
%        \textbf{Observación 1}. Notar que una acción de $G$ en $S$ puede ser 
%        vista como una regla para multiplicar elementos de $S$ por 
%        elementos de $G$, tal que el resultado es otro elemento de $S$.
        \begin{block}{$G$-Set}
        	Un conjunto $S$ en el cual un grupo $G$ tiene una acci\'on se llama $G$-set.
        \end{block}
    \end{frame}

    \begin{frame}
    	\frametitle{Morfismo de $G$-Set}
    	
    	\begin{block}{Morfismo de $G$-Set}
    		Sean $S$ y $T$ dos $G$-sets. Un morfismo de $G$-sets es función
    		$f : S \to T$ tal que
    		$$ f (g \cdot  x) = g \cdot f(x)$$
    		para todo $x\in S$ y $g \in G$.
    	\end{block}
    
    	Estas se llaman funciones \textbf{equivariantes}.
    	
    	Dado que $id_{S}$ es equivariante y la composición de funciones equivariante
    	resulta ser una función equivariante podemos hablar de la categoría de $G$-Sets.
    	
    	Cualquier conjunto $S$ puede ser visto como un $G$-set dejando $g \cdot x = x$,
    	tal conjunto $G$ se llama conjunto $G$ discreto. Además, cualquier grupo actúa
    	sobre sí mismo por la multiplicación.    	
    \end{frame}

%   \begin{frame}
%	  \frametitle{Preliminares acerca de Nominal Sets}
%     Se puede formar el producto (in)finitario de los conjuntos $G$ definiendo
%     la acción de $g$ sobre una tupla componente a componente:
%     $$g\cdot(x,y) = (g\cdot x, g \cdot y).$$
%     
%     Las proyecciones y el morfismo producto $\langle F, H \rangle$ son equivariantes,
%     asumiendo que $F$ y $H$ también son equivariantes.
%     $G$-set, como categoría, también tiene coproductos.
%
%     Si $X$ e $Y$ son conjuntos $G$ se puede dotar al conjunto $Y^X$ de funciones de $X$ a $Y$ con la acción conjugada:
%     $$(g \cdot F) x = g \cdot (F (g^{-1} \cdot x))$$
%    \end{frame}

    \begin{frame}
	\frametitle{Representaciones, acciones lineales y m\'odulos}
	
	\begin{block}{Representaci\'on por Permutac\'on}
		Una representaci\'on por permutac\'on de un grupo $G$ en un conjunto $S$ un
		momorfismo de $G$ en el conjunto de todas las permutaciones de $S$.
	\end{block}
	
	\begin{block}{Representaci\'on Lineal }
		Una representaci\'on lineal de un grupo $G$ en un espacio vectorial $V$ es un
		morfismo de $G$ en el grupo de todas las transformaciones lineales inversibles en $V$.
	\end{block}
	
	A menos que los califiquemos con alg\'un otro adjetivo, representaci\'on significar\'a en este trabajo
	representaci\'on lineal. Restringiremos nuestra atenci\'on en grupos finitos y espacios vectoriales sobre
	el cuerpo complejo.
    \end{frame}



    \begin{frame}
	\frametitle{Representaciones, acciones lineales y m\'odulos}
	Sea $V$ un espacio vectorial sobre el cuerpo $\mathbb{F}$ y $G$ un grupo.
	\begin{block}{Acción Lineal}
		Una acción de un grupo $G$ en un espacio vectorial $V$ es una función 
		$\cdot : G \times V \to V$, $(g, v) \mapsto g \cdot v $  tal que
		\begin{itemize}
			\item[$i)$] $(gh)\cdot v = g \cdot (h \cdot v); \forall g, h \in G$ y $\forall v \in V$.
			\item[$ii)$] $e \cdot v = v; \forall v \in V$, donde $e$ es el \textbf{elemento identidad} de $G$.
			\item[$iii)$] $g \cdot (u+v) = g \cdot u + g \cdot v; \forall g \in G$ y $u,v \in V$.
			\item[$iv)$] $g \cdot (\lambda v) = \lambda(g \cdot v); \forall  g \in G, v \in V$ y $\forall \lambda \in F$.
		\end{itemize}
	\end{block}
	\textbf{Observación 1}. Notar que para definir una acción de $G$ en $S$ 
	los items $iii)$ y $iv)$ no son requeridos en un conjunto.
    \end{frame}

    \begin{frame}
	\frametitle{Representaciones, acciones lineales y m\'odulos}
	Luego, una representaci\'on de un grupo en un espacio vecotriales equivalente a una acci\'on del
	grupo en el espacio vectorial.
	\begin{block}{$G$-m\'odulo}
		Un espacio vectorial $V$ en el cual un grupo $G$ tiene una acci\'on lineal se llama $G$-m\'odulo.
	\end{block}
    \begin{block}{$G$-subm\'odulo}
    	Un subm\'odulo de un $G$-m\'odulo $V$ es un subespacio vectorial $U$ de $V$ tal que
    	$g \cdot u \in U$ para todo $g \in G$ y $u \in U$.
    \end{block}
    \end{frame}
    \begin{frame}
	\frametitle{Representaciones, acciones lineales y m\'odulos}
	\begin{theorem}%[An important theorem]
	    Dada una acci\'on de un grupo $G$ en un espacio vectorial $V$, para cada $g$ en $G$
	    definimos una funci\'on $\rho g : V \to V$ dada por $(\rho g)v = g \cdot v$ para todo $v \in V$.
	    Luego $\rho g$ es una transformaci\'on lineal inversible, y la funci\'on $\rho$ definida
	    por $g \mapsto \rho g$ es un homomorfismo de $G$ en el grupo de todas las transformaciones
	    lineales invertibles en $V$.
	    
	    Rec\'iprocamente, dado un homomorfismo $\rho$ de $G$ en el
	    grupo de todas las tranformaciones lineales inversibles en $V$, la f\'ormula
	    $g \cdot v = (\rho g)v$, define una acci\'on de $G$ en $V$.
	\end{theorem}
    \end{frame}

    \begin{frame}
	\frametitle{Representaciones, acciones lineales y m\'odulos}
    \begin{block}{Morfismo de $G$-m\'odulos}
    	Si $U$ y $V$ son $G$-m\'odulos. Un $G$-homomorfismo de $U$ en $V$ es una transformaci\'on
    	lineal $f : U \to V$ tal que $$ f(g \cdot u) = g \cdot (fu)$$  para todo $g \in G$ y $u \in U$.
    \end{block}
%    De nuevo, podemos hablar de la categoría de $G$-m\'odulo.
    \end{frame}

\end{document}